%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usepackage[active,tightpage]{preview}
\PreviewEnvironment{tikzpicture}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  fixed zerofill,
  precision=4,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}

\newcommand{\minX}[0]{-1} 
\newcommand{\maxX}[0]{6}
\newcommand{\minY}[0]{-1}
\newcommand{\maxY}[0]{5}

\newcommand{\nbFrames}{20}

\begin{document}
\foreach \ii in {2,...,\nbFrames} {

\pgfmathsetmacro{\rmin}{0+(\ii-1)*0.05}   
\pgfmathsetmacro{\rmax}{2-(\ii-1)*0.05}     
\pgfmathsetmacro{\del}{\rmin+0.05}
\pgfmathsetmacro{\lemin}{\rmin-0.01}
\pgfmathsetmacro{\lemax}{\rmax+0.01}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}
[
    grid=major, 
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    y tick label style={/pgf/number format/.cd, fixed, fixed zerofill, precision=2, /tikz/.cd},
    x tick label style={/pgf/number format/.cd, fixed, fixed zerofill, precision=2, /tikz/.cd}, 
    ytick={\rmin, 1, \rmax},
    xtick={\rmin, 1, \rmax},
    extra y ticks = {\rmin,\del,...,\rmax},
    extra x ticks = {\rmin,\del,...,\rmax},
    extra y tick labels={},
    extra x tick labels={},
    ymin=\lemin,
    ymax=\lemax,
    xmin=\lemin,
    xmax=\lemax,
    axis line style={thick},
    height=10cm,
    width=14cm
]

\def\f(##1){(##1)^2}%

\def\t(##1){2*(##1)-1}%

\addplot [ultra thick, smooth, draw=blue, domain=\rmin:\rmax] {\f(x)};

\addplot [ultra thick, smooth, draw=purple, domain=\rmin:\rmax] {\t(x)};

\addplot[color = black, fill = black, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1,1)
};

\end{axis}
\end{tikzpicture}
}

\end{document}